# GLSL: o fractal de um péssimo design
GLSL é claramente funcional, mas ele fica forçando a sintaxe ALGOL-like e poderia ser muito mais clear e expressivo, mas por causa disso, ele não é, e programas nele ficam muito bizarros. Além de você ter que usar umas variáveis globais toscas para ler input e fazer output, e pior ainda quando você vai ler dados arbitrários, ou implementar shaders de tesselação e geometria que agem sobre múltiplos inputs, daí vira uma bagunça, porque praticamente tudo é global. Se modelassem os inputs do shader como inputs de uma função pura, e os outputs do shader como o valor de retorno dessa mesma função, não teria necessidade de nenhum global.

Prefiro o OpenCL.